<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Matheus Ferraciolli</title>
    <link>https://mferrac.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Matheus Ferraciolli</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2019 16:05:32 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mferrac.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sugarcane Yield</title>
      <link>https://mferrac.github.io/post/sugarcane-yield/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 16:05:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mferrac.github.io/post/sugarcane-yield/</guid>
      <description>Yield modeling The harvesting operation involves transportation of heavy agricultural machinery across great distances in the fields. Effective management of field operations can improve adequate machine use planning, which, in turn can reduce costs related to fuel and workforce allocation.
If we can more accurately predict how much will be harvested in each field, we can have a better planning of the whole operation. In this post I&amp;rsquo;ll discuss how we can use available data and moder machine learning algorthims to improve harvest prediction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de dados - Aula 05</title>
      <link>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula05/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 11:21:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula05/</guid>
      <description>Aula 05 Na aula de hoje, usaremos os dados e códigos da pasta da Aula 05
1ª parte Na primeira parte da aula trabalharemos com dados sintéticos, denominados first, second e third data.
2ª parte Na segunda parte, usaremos o conjunto de dados de cereais (cereals.csv). Com os atributos:
 Name : Name of cereal mfr : Manufacturer of cereal  A = American Home Food Products; G = General Mills K = Kelloggs N = Nabisco P = Post Q = Quaker Oats R = Ralston Purina  type:  cold hot  calories: calories per serving protein: grams of protein fat: grams of fat sodium: milligrams of sodium fiber: grams of dietary fiber carbo: grams of complex carbohydrates sugars: grams of sugars potass: milligrams of potassium vitamins: vitamins and minerals - 0, 25, or 100, indicating the typical percentage of FDA recommended shelf: display shelf (1, 2, or 3, counting from the floor) weight: weight in ounces of one serving cups: number of cups in one serving rating: a rating of the cereals (Possibly from Consumer Reports?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Dados - Aula 04</title>
      <link>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula04/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 12:00:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula04/</guid>
      <description> Dados da aula Os dados podem ser baixados na pasta da Aula 04
Instalações Para esta aula, serão necessários os pacotes:
 class: Implementação de knn para classificação FNN: Tem uma implementação de knn para regressão  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Dados - Aula 03</title>
      <link>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula03/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 16:13:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula03/</guid>
      <description>Homework  Baixe os dados na pasta Homework da Aula 03
 Importe os dados no Rstudio
 Envie as respostas pelo formulário
  Dados para a aula Baixar em https://transfer.sh/I109G/aula03.zip
Instalações Para esta aula, serão necessários os pacotes:
 mlr: Esta bibloteca serve com interface para os algoritmos de machine learning usados no curso. Mais informações no site. rpart: A implementação do algoritmo de árvores de decisão. Mais informações no manual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Dados - Aula 02</title>
      <link>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula02/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 09:32:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://mferrac.github.io/post/feg18-aula02/</guid>
      <description>Homework  Baixe os dados em https://transfer.sh/ElXkS/adult_data.csv
 Importe os dados no Rstudio
 Envie as respostas pelo formulário
  Arquivos da aula O notebook da aula pode ser baixado neste link
Os arquivos da aula podem ser baixados neste link.
Instalação do Jupyter com R Para instalar o Jupyter notebook no windows, primeiro é preciso instalar o anaconda no link:
https://www.anaconda.com/distribution/
Selecione &amp;ldquo;windows&amp;rdquo; e clique em Download abaixo de Python 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>